黃之鋒：比雨傘更有經驗和歷練，將比反國教贏得更徹底

【出獄感言】

友人上週前來監獄探訪，跟我訴說市民在612示威中被圍困於中信大樓裡，遭暴警迫得無路可逃的險境。那時身處牢房難以接觸外界資訊，單憑他們所憶述的，確不容易感受到暴警當場鎮壓，有何等的可怕和瘋癲。

終於，服畢刑期重獲人身自由，昨晚拿回手機按下連登討論區App，便看到巴打整理了這條可怕的影片 —— 暴警手持槍械和催淚彈包抄市民，眾人在煙霧中逃亡，如同置身於恐佈襲擊現場。

612的警察暴行，一定要在國際間關注跟進。

政權縱容暴警以恐佈份子清洗異族的方式對待香港市民，比五年前有過之而無不及，把金鐘轉為戰亂地區一般隨意發彈槍傷市民，聽著片中人群的哭喊聲，實在很心酸，更自責為何不能身處現場，當時只可在獄中望天打卦。

---

今早一覺醒來，很久沒試過開電腦看新聞的感覺，得悉《大公報》傳出「特首今日將會宣佈正式撤回條例草案及再度作出誠摯道歉」（過去未曾誠摯道歉又何來「再度作出」？），而盧偉聰也突然搬出只有五個人暴動的說法，意圖分化有著久違圍結的示威者。

只能說，當天亂槍射擊市民的仇與恨，絕不會被盧偉聰的語言偽術打發掉，我們堅持 #林鄭下台 前應宣佈「#收回暴動定性」和「#停止濫捕檢控示威者」的訴求絕不變更，甚至 #要求立法會成立專責委員會 作調查，在如今同路人受傷入院不計其數之際，已成相當卑微的訴求。

沒有人暴動，沒有人是暴徒，那是政權欠我們，一筆直至2047也不能還清的債。

---

過去三週，我錯過了所有示威行動，百萬人遊行無緣參與，金鐘抗爭全數缺席。如今歸位，只盼我能百倍償還，有著比起國教和雨傘還要大的投入，與香港人一起贏得徹底的勝利。

五年來，我們歷盡打壓，瘋狂DQ、判監在囚不計其數，我們受夠了。林鄭政府，若不向人民馬上謙卑，我深信很快我就可以（終於*）有機會經歷百萬行。

比雨傘更有經驗和歷練，將比反國教贏得更徹底，大家加油。

*實情我至今未曾親眼見過催淚彈，也從未親身目堵夏慤道一刻，因為五年前的928被警方扣押在差館裡，而609、612和616也身處監獄。

---

（再次感謝連登巴絲打的用心整理）

click錯負評

其實佢唔係度仲好，佢係度又會俾人話被煽動。

中意佢既又變返咩都睇佢頭唔識自己諗
唔中意佢既又覺得佢出返黎實光環盡收

係，所以佢唔係度反而係好事，完全自發，不招人話柄。

監都已經坐過，仲會怕咩野?

負評係比條垃圾 仲好意思講 佢國教有幾多貢獻坐左幾耐係一回事

但當日佔中 佢親口上台所謂代班防線手足話換公民廣場 而防線手足們上下一致講到明唔換 佢哋學聯話尊重我地意見而且一早知 但結果係轉個頭賣鳩我哋

佢一日唔向手足們道歉 佢都只係一個垃圾政棍

我諗佢意思係，比敵方有多個輿論攻擊

無贏呀 一樣都未爭取到呀

贏條毛

唔好俾暫時既優勢衝昏頭腦

只係想講 嗰頭應承你 之後就係後面搞鳩你
佢係我哋領袖？ 不了
人格同班建制政棍一樣 只不過係變左做民主派
但本質都係擘大眼講大話

唉 如果天琦都係度就好